比 14nm 性能 +20%、面積縮小 63% 厲害了 !! 中芯宣佈全新 N+1 制程試產

中芯國際 (SMIC) 宣佈 2020 年底成功研發全新 N+1 制程，並預計在 2020 年底進行小批量試產、2021 年可望進入量產階段，相較現時 SMIC 所擁有的 14nm 制程，其能提升 20％、功耗降低 57％、邏輯面積縮小 63％、SoC面積縮小 55％，將會成為中國半導體晶片生產的新希望。

據了解，SMIC 在 2019 年第 4 季度量產 14nm FinFET 制程，該技術現時可滿足了國內約 95% 的晶片生產，從 14nm FinFET 改進良的 12nm FinFET 亦已進入客戶導入階段，這些都是 SMIC 的第一代 FinFET 技術，而 N+1 制程則屬於 SMIC 的第 2 代 FinFET 技術，N+1 是 SMIC 的內部代號，並沒有具體說明 nm 數字節點，但外界猜測很大機會是 10nm，而正在研發中的 N+2 會是為高性能晶片而生。

現時已得悉 N+1 制程 相較現時 SMIC 所擁有的 14nm 制程，其能提升 20％、功耗降低 57％、邏輯面積縮小 63％、SoC面積縮小 55％，由於不需要 EUV 技術所以無需要 ASML 最新的 EUV 光刻機，將會成為中國半導體晶片生產的新希望 。

隨著制程不斷進步，SMIC 沿用的 DUV 深紫外光刻機已經無法滿足精度的要求，去年 SMIC 想向 ASML 購買 EVU 光刻機但受到美國阻撓，令中國知道核心技術的重要性，為降低美國對中國半導體行業的打撃，中芯國際 (SMIC) 正進行去美國化計劃，在年底前在完全不使用外國技術及設備下，實現全國產技術的 40nm 晶片試產，並且期待在 3 年內生產更先進的 28nm 制程，期望在技術上可做到自給自足。

晶片師

聽講人地已經整緊2nm 面績比14nm縮小700% !!

你睇佢玩緊以前人地出p4, 細廠出改良型486x 咁, 問題係佢知唔知今次世代相差太大

由於不需要 EUV 技術所以無需要 ASML 最新的 EUV 光刻機，將會成為中國半導體晶片生產的新希望 。

真定假？

真， 生產廢芯梗係唔使用Euv啦

美帝限制左ASML交付euv光刻機啊

咁叻叻，咁美國應該停原料出口先得

咁到底而家smic技術係10nm, 14nm, 28nm 定40nm ？

媽，我好亂呀!

用duv光刻機

睇過下台積電當年EUV未面世之前，梁孟松呢條癲佬用部DUV整到7nm出來

而呢個癲佬係17年跳槽去左中芯 而家佢搞緊14nm良率 當佢真係搞到7nm出來 但係無EUV嘅情況底下都好難再去下一級

而且今年iPhone 12已經用5nm 中芯做到7nm相信都要用多幾年 到時7nm已經係落後技術

n+1唔洗 我記得佢仲有另一個制程n+2就要euv光核機

製程唔變，但size 縮少63% ? 加厚塊野當細左？

7nm係而家Samsung 旗艦機標準
過幾年先追到，就算華為機用到都永遠唔夠佢嚟

hkepc admin#ha

稀土中國本身係主要出口國

咁都好報？？

睇住HKEPC奶共淪落至此，不勝唏噓！！

自主研發埋光刻機咪得囉
唔好低估中芯要成為晶片師嘅決心

你睇蚑美邊個滿地崩山亂土就知啦！！！

佢有40nm嘅能力（iphone4年代）
世界已進行6nm嘅量產研究

吹緊14nm，即係可能成功偷到，不過事前吹定扮「自主研發」

點解咁講？有能力生產，同有能力創造係兩回事
40nm到28nm再到14nm中間唔係單純「晶元細咗」咁簡單
重有好多必要技術，簡單講，佢唔係一條單一嘅「科技樹」

梁生係16nm時 跳左槽去三星，邊有係TSMC 做到7nm?
呀梁生係三星7nm 都唔太掂 要用EUV
用DUV 量產到都係得TSMC.

中芯過到12nm 嗰關先講。
聯電都去到12nm，個廠仲要係大陸